**盐山县**在[河北省东南部](../Page/河北省.md "wikilink")、[宣惠河流贯](../Page/宣惠河.md "wikilink")，是[沧州市下辖的一个县](../Page/沧州.md "wikilink")，邻接山东省。

## 气候

年均温12.1℃，年降水量626.3毫米。

## 行政区划

下辖6个[镇](../Page/行政建制镇.md "wikilink")、6个[乡](../Page/乡_\(中华人民共和国\).md "wikilink")：

。

## 名人

  - [王翱](../Page/王翱.md "wikilink")，明朝吏部尚書。
  - [孙毓骥](../Page/孙毓骥.md "wikilink")，清代政治人物。
  - [张锡纯](../Page/张锡纯.md "wikilink")，近代名医。
  - [王猛](../Page/王猛_\(少将\).md "wikilink")，中国人民解放军少将。
  - [高强](../Page/高强.md "wikilink")，原卫生部部长。
  - [田连元](../Page/田连元.md "wikilink")，评书表演艺术家。
  - [张召忠](../Page/张召忠.md "wikilink")，军事理论家，军事评论家。

## 官方网站

  - [沧州市盐山县商务之窗](https://web.archive.org/web/20100802110338/http://yanshan.mofcom.gov.cn/)

[盐山县](../Page/category:盐山县.md "wikilink")
[县](../Page/category:沧州区县市.md "wikilink")
[冀](../Page/分类:国家级贫困县.md "wikilink")

[沧州](../Category/河北省县份.md "wikilink")